特朗普：美國可以和中國脫鉤，停止業務往來

美國總統特朗普在周日播出的福克斯新聞採訪中提出，有可能將美國經濟與中國完全脫鉤。

在節目中，特朗普告訴主持Steve Hilton「我們並非必須與中國做生意不可」，然後針對「脫鉤」說：「如果他們不正確對待我們，我肯定會的。一定可以。」

特朗普與中國進行了貿易戰，然後在1月達成了部分第一階段貿易協議。但其後特朗普關閉了第二階段談判的大門，稱他對北京處理武漢病毒的方式不滿意。

6月，美國財政部長Steven Mnuchin表示，如果不允許美國公司在中國經濟中進行公平、平等的競爭，將導致美國和中國經濟脫鉤。

閉關鎖國

係就快啲啦講咁多嘢

步署左4年重造供應鍊就係為呢個原因

歡迎關注我們的知識型Youtube Channel

已經做緊啦

「如果」
如果3個月後侵侵仲未比人燈死先有希望啦

咁你唔話全世界唔同北韓做生意係閉關鎖國？

你多野講過佢啦
仲係花生友tim

言行一致plz

中共更加想個戀童友贏

Trump唔當選就賴連登？呢個咩邏輯

民主黨人表示

一早唔應該參支那仔玩啦
又串又冇品

亡羊補牢，為時未晚

其實差不多2年前+25%已經開始逼美資走人.
開始有脫中打算.
要將美國資產離開中共要一段時間.
經過之前2年時間,應該已經6成以上美資走左人,
1-2成增加個班根本瀨共不走,真係同中共脫勾,可以不理會.

所以實際影響應該只有2-3成左右.

問題香港資產仲係唔少,所以應該仲有重招出.

今次好似係特朗普第一次親口講「脫鉤」呢樣野

美領嗰幾棟宿舍成功賣出之後，就係signal

迴光返照

輕輕一推

你問民主黨

言行不一，民主黨認第二，冇人敢認第一

中國唔開放市場比Facebook google 類，但係就要人一定要接受tik tok ，真係on99 ,雖然大家都知中共唔撚夠膽開放

我唔準你係我嗰度做生意，但你一定要比我去你嗰度做生意。

支國閉撚左幾撚多年？ 你唔撚守規矩 唔撚同你做生意＝鎖國？

現在話要內循環，呢D先係真正的閉關鎖國。

典型on9小粉紅，中國=世界

北韓：美國閉關鎖國，拒絕與偉大的金正恩接軌

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

中國=全世界

中國，其實意思就係認為自己是全世界的中心，五千年來的謬誤

侵侵唔好輸呀

「封鎖」同「封殺」都唔識分？

你受佢玩 佢偷你野

擺明拿石頭砸自己的腳！

唔係話你老細支那無合約精神，不話美國、乃至歐洲應該同返信奉合約精神，遵守法律責任既國家做生意。

鎖中國啫

好，再加速～

大豆侵
又話三四日一個鐵拳打柒支那 影都無
支持拜登算

你咪支持lor, 冇人阻你

要連任，唔賣大豆了。

Eagle News

先搞掂連任，之後四年慢慢玩

On9 小粉紅

小粉紅智商的極限

泔耐都未沽出？又話俾機會中資？

工業回流美國

美國優先

豪宅冇趕快成交

其實美國只係做返三常事
要求對等

佢連到任先講啦，好多美國人都對佢不滿，只要唔係Trump，民主黨出邊個都照投。佢而家得番反華牌可以打，一定講到有幾強硬得強硬，但反華係美國人共識，民主黨一樣可以打，所以如果拜登係選前同佢鬥反華，分佢部分反華票源，Trump可以係咁先。至於民主黨上台後會兌現幾多選舉時既反華承諾，大家心中有數

美國要對等，中國要雙贏。雙贏即係中國贏兩次。

中國即世界？

美國係兩黨制，大把人不滿特朗普，亦有大把美國人不滿拜登。講呢d冇意思。去到最後階段，就係睇選舉攻勢，呢個係拜登弱項。拜登連自己有幾個孫都記錯。

Dementia Joe

真以為自己天朝上國

睇黎有個支那仔蝕到入肉

佢一開始唔應該搞歐盟同日本，太大貪
專心搞中共既話，依家中共死硬屎
Trump成日想搞歐洲車同airbus, 希望依家可以傾得掂聯手...

希望佢重倉瑞幸

希望貿易上放過英國，大家自己人

其實而家民主黨真係贏緊，但問題係大家都知道拜登無可能做到4年，第二係黑妹做副總統根本不能接受，呢兩點都是成為民主黨不穩因素。

如果袁爸無吹水，2014年馬航單嘢真係孫力軍+PK鄧搞出嚟，當時奧巴馬政府為咗聯中抗俄所以隱瞞當睇唔到，龐貝奧如果打呢手牌出嚟嘅話大豆浸無得輸，但咁樣做真係會WW3而且香港一定係第一個打擊點。

特朗普有策略，肯定收埋皇牌下個月先出

民主黨其實唔係出China Joe，邊個贏對我地唔大影響。
雖然民主黨作風偏鴿，但民主黨上場應該同國際聯手會有優勢。其實黑鬼後尾搞TPP係想孤立中共，中共先要玩咩一戴一露但Trump推倒曬...

一帶一路唔係貿易咁簡單，根本係准軍事同盟

等你好耐

大家都知TPP，重點係效率同力度，TPP成事起碼要5-6年，到時支共+華為已經0死角，相反大豆侵打貿易戰牌，斷奶燒耗支共外匯，24個月內打死咗中興同華為，而家再用3個月時間收拾tiktok同v7，跟住阿里爸爸，TPP就算9數啦

對家搞尻你最強軍師班農，就係要削弱你競選團隊既策劃能力

笑撚到我仆街

Trump既論述中心思想係令美國繼續成為世界唯一超強，任何威脅到美國係特定方面既領先地位，佢都會照打。airbus係波音既最大競爭對手，冇可能放過